求意見 想帶媽媽去意大利旅行 唔跟團

以後冇錢帶屋企人去玩
而家畢咗業一年 收入都算穩定
想今年/出年帶媽媽去意大利（威尼斯+佛羅倫斯）

機票 酒店 $15000？
其他洗費 $10000 玩7日夠唔夠?

因為媽媽冇出過遠門
諗緊好唔好同佢跟團
我自己以前exchange去過意大利玩
但唔識意大利文 所以都唔知好唔好同佢2個人去玩
好似幾危險 驚比人偷嘢

巴打們點睇？

記得帶多幾個後備銀包俾扒手偷

真係要擺假嘅銀包
周街都係賊
我超唔鐘意意大利
去咗7日 日日都比人偷幾次嘢
好彩冇事 當時窮遊

都係大城市先多賊

唔止係意大利
之前去巴黎都係咁
要睇實晒啲財物
相反個人覺得倫敦就好好多

好多人唔識講英文，
你想去咩城市，
南部比人偷野機會好大

同埋要行好多路，
意大利啲旅遊城多數都入唔到車
記得叫娘親著對舒服啲既鞋

食野最好避開啲大境點，當你水魚咁劏

你媽媽年紀大唔大
如果40~50我覺得都可以試下自由行
最好你同你媽媽有共識先
旅程7日會唔會日日行好多路又要坐好耐巴士?
佢未出過國可能以為香港咁行十幾分鐘就得
50up 我覺得跟團就好d
唔洗老人家行咁多路, 而且又有導遊帶住
跟團都有幾餐係食中餐, 唔怕老人家唔慣日日西餐
利申: 父母跟過意大利法國旅行團, 話都幾多年青人同家人一齊join團

無睇到tim
Venice 同Florence 算唔錯
Florence記得食大牛扒

Venice> florence有2個鐘快車italo
又快又靚 唔算好貴，好似20歐一個人
Florence 3-4 日（睇你行唔行啲museum)
Venice 2-3日夠

可以係Florence 果時比半日去睇pisa個塔
啲娘親多數都鐘意睇出名既境點

歐洲那些國家冇咁猖狂

冰島，瑞士

7 日 搭飛機都冇兩日

你個名
唔計搭飛機 淨係玩7日啊

唔行博物館 老母唔睇畫
佢鐘意睇景 同行當地鋪頭（唔係名牌）

5X歲啦我媽媽
我未同佢講啊 諗住plan好先問佢
仲有我要睇下幾月去 要同請假

咁你嗰時報團大概幾錢？

七日一萬都幾炆水
一日每人七百幾

咁要儲多d錢先啦真係
我budget 暫時得咁多

點解唔鐘意意大利又再去嘅
Btw之前grad trip去意大利7日都無比人偷野
反而係倫敦Oxford Street&巴黎羅浮宮比人偷野

係你想去意大利，定你阿媽想去啊

老人家唔會想去依類地方應該

跟團係方便嘅
不過啲野食都幾唔掂下
之前同阿媽跟永安去New Zealand 10曰
有幾餐係得涷盤嘅沙律自助餐同埋無咩肉嘅中餐
仲要去成間大陸人開嘅鹿製品廠 買野買左成朝
不過我地唔識揸車都無計....
如果意大利交通方便好似都係自由行開心d

媽媽想去威尼斯 圓佢夢

巴黎好多吉卜賽人
鐵塔下面都勁多偷嘢 綁手繩嗰d

媽媽想去啊
佢冇去過外國 佢鐘意睇風景
佢仲想去瑞士

咁咪去瑞意

咁可能venice可以留多日，
去埋彩虹島同玻璃島
但只可以講依邊無咩當地鋪
好多都大陸人開

Florence最好住火車站果頭 / 近duomo
依啲我上次去點既地點
睇下你有無用啦

Venice最好住我圈果到
下面好貴

Venice個城好易迷路，但都係種樂趣黎

啲地點我都係自己去果時做reference
唔係話好齊

想睇風景咁瑞士好啲啵
意大利係城景 無咩山水
但瑞士好貴.. 草多陣錢先
無可能窮遊到 水餐廳成5歐1L
每餐起麻2-300起跳
（無可能叫娘親食kabab ga)

瑞士我會提意
去Grindelwald instead of interlaken
同上少女峰
但無記錯上一上去都成千幾2千銀

我上次去左10日買8day pass
入門都要成380歐

意大利出發
Brig- chur（glacier express)
zurich( arth goldau- lucerne)
Bern- interlaken - 住grindelwald上少女蜂
Brienz 蒸氣火車
再去zermatt( 個城太旅遊化 我覺得唔洗去）
娘親比我chur到叫救命

全程坐火車 睇境 但要好小心plan

意大利就是但去個城睇就得
簡單方便